【實戰理論】結算前策略 仍是要忍手（沈振盈）（DEC 28）

聖誕節假期後，美股表現仍是停滯不前，道指20000點繼續是「這麽近、那麽遠」。港股假期前走勢向淡，相信本週情況難改，就算有機會挾一口上去結算，也未必有太高的水平。港股的技術走勢其實頗為差勁，恆指自九月衝上24300樓上造頂後，已逐步形成了一浪低於一浪的下跌趨勢。而此跌勢一日未有改變，在策略上也不宜過份進取，應該要持盈保泰，忍手為止，不要心急入市。

在基本因素方面，資金持續在港股套現，並且向外流走。香港的銀行同業拆息（Hibor) 持續上升，一個月期的Hibor 最新報0.7%，乃金融海嘯後新高。若此情況持續下去，銀行就會有加息壓力。近數年在樓市的按歇利率，大多數是用H按的，並且加多一個所謂「封頂」的條款，此條款主要是以「P-2.75%」作為計算。

若然拆息在未來的一段時間進一步上升，令到銀行的H按無利可圖，甚或需要蝕息差的話，到時就算美國不加息，銀行本身就有加息的壓力。拆息扯升的主要原因，是因為資金正緩緩流走。港股的走勢，正好配合此一推論，因為多隻基金股皆出現明顯的沽壓，這是頗不尋常的現象。另外，香港的實體經濟，在過去數年經過了「業在不停加租」的洗禮後，現在已呈現內傷。香港的零售業直接受累，現已處於水深火熱地步，相信在農曆年後，零售店鋪結業的情況，將逐步浮現。

沈振盈

等左成朝都冇人貼大師神喻

d 師兄弟跳哂樓

弟子愧對師父，差D就可以收服218

師父明白了

收爐啦大佬